{
    "question": "Perkembangan kehidupan beragama pada masa praaksara, islam, dan hindu buddha",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "bidang keagamaan hindu budha : berkembang animisme dan dinamisme<br>maaf cm bisa membantu jawab itu.. <br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bahasa-yang-digunakan-untuk-berkomunikasi-pada-masa-pra-aksara-608",
            "question": "Bahasa yang digunakan untuk berkomunikasi pada masa pra aksara , hindu-buddha, dan islam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sansekerta..............................<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bahasa yang digunakan pada masa pra aksara blum ada bahasa, dari namanya saja adalah Pra Aksara, yang artinya masa sebelum ada tulisan<br>pada masa hindu-budha ada bahasa sansekerta.. sedangkan pada masa islam menggunakan bahasa daerah disetiap daerah masing masing",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-akhirnya-pembentukan-pni-sebagai-partai-tunggal-di-batalk-484",
            "question": "Mengapa akhirnya pembentukan PNI sebagai partai tunggal di batalkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u201cSesuai dengan keputusan rapat Panitia Persiapan Kemerdekaan Indonesia (PPKI) tanggal 22 Agustus 1945 tentang pembentukan Partai Nasional Indonesia (PNI) sebagai partai tunggal. Namun, dengan adanya maklumat Pemerintah tanggal 16 Oktober 1945 tentang pemberian hak-hak legislatif kepada Komite Nasional Indonesia Pusat (BP-KNIP) yang dapat menentukan Garis-Garis Besar Haluan Politik Negara/Pemerintah, kabinet tidak lagi bertanggung jawab kepada Presiden melainkan bertanggung jawab pada Komite Nasional Indonesia Pusat. Orang-orang yang duduk dalam KNIP dan Badan Pekerja KNIP merupakan wakil-wakil dari partai-partai, bukan lagi hanya PNI sebagai partai tunggal.\u201d</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-kepalan-tangan-kiri-pada-monumen-rengasdeklok-699",
            "question": "Arti kepalan tangan kiri pada monumen rengasdeklok?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mengatakan bahwa tangan kiri bermakna untuk MELAWAN, sedangkan tangan \nkanan tidak dilukiskan, yang  mengandung arti atau menggambarkan \nmemegang senjata atau bambu runcing.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>ahwa tangan kiri bermakna untuk MELAWAN, sedangkan tangan kanan tidak dilukiskan, yang mengandung arti atau menggambarkan memegang senjata atau bambu runcing.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saya-pernah-menemukan-bahwa-nabi-sulaiman-a-s-yang-membuat-candi-586",
            "question": "Saya pernah menemukan bahwa nabi Sulaiman a. s yang membuat candi borobudur... apakah itu benar??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "salah besar<br>jgn SARA disini kak",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "itu salah<br>kalau btul mngapa di al qur&#039;an tak tercantum tentang nabi sulaiman yg membangun candi borobudur<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-perkembangan-kehidupan-masa-praaksarahindu-budha-dan-416",
            "question": "Bagaimana perkembangan kehidupan masa praaksara,hindu budha ,dan masa islam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perkembangan masa islam si mulai dari daerah sumatra,jawa,sulawesi,kaimantan,<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-alasan-presiden-membentuk-presidensial-2mengapa-menteri-neg-284",
            "question": "1. alasan presiden membentuk presidensial ?    2.mengapa menteri negara ditambah lagi 4 orang pada masa kabinet presidensial\r\n3.mengapa pada saat itu digunakan kabinet presidensial\u00a0\r\n4. mengapa aa. maramis diganti menjadi menteri keuangan ?\u00a0\r\n\r\nbantuin jawaban ya ,, secepat nya\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "alasannya supaya presiden memegang penuh pemerintahan krna sistem ini berpusat pd pemerintah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkembangan-kehidupan-beragama-pada-masa-praaksara-hindu-budha-955",
            "question": "Perkembangan kehidupan beragama pada masa praaksara, hindu-budha, dan islam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "praaksara : belum mengenal kepercayaan<br>hindu-buddha : mempercayai roh nenek moyang<br>islam : sudah ada kepercayaan kepada allah s.w.t<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tahapan-indonesia-merdeka-beserta-tokohnya-dan-prajurit-743",
            "question": "Jelaskan\u00a0tahapan indonesia merdeka beserta tokohnya dan prajuritnya ( min 39 )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0kekalahan jepang dalam perang sekutu membuat perdana mentri hdeki tojo mundur digantikan olh jend.kunaki koiso, dapun\u00a0berjanji akan memberikan kemerdekaan kepada indonesia.agar rakyat indonesia mau membantu jepang dalam perang asia pasifik. Kemudian, d bentuklah organisasi yaitu BPUPKI untuk menyelidiki hal yang berkatan dengan bangsa indonesia.<br>akan tetapi keadaan semakin kritis setelah amerka serikat menjatuhkan bom di hiroshima pdda tgl 6 agustus 1945.maka jend.terauchipun menyetujui pembentukan PPKI, tugas dari ppki adalah melanjutkan tugas dari BPUPKI.<br>Namun Jepang menyerah tanpa syrat kepada sekutu.Kekalahan jepang ini pun di dengar oleh beberapa golongan muda,hal ini membuat para golongan muda mendesk ir.soekarno untuk segera memproklamasikan kemerdekaan ndonesa. namun ir.soekarno dan m.hatta tdak menyetujui hal itu. Karena para golongan tua tdak mau memproklamasikan kemerdekaan maka kedua tokoh itu dasingkan ke rengasdengklok agar mereka tidak terpengaruh oleh jepang, akhirnya merekapun menyetujuinya. pada tgl 17 agustus 1945 merekapun kembali ke jakarta dan merumuskan proklamasi yg dikemukakan oleh ahcmad soebarjo,soekarno dan M.hatta. diketik oleh sayuti melik dan ditandatangani oleh soekarno/hatta atas nama bangsa indonesia. Kemudian naskah proklamasi tu pun dibajakan di rumah ir.soekarno tepatnya jalan pegangsaan timur no.56 jakarta tepat pada puku 10.00 WIB.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-peranan-penting-golongan-muda-dalam-menyebarkan-berita-p-997",
            "question": "Jelaskan peranan penting golongan muda dalam menyebarkan berita proklamasi Indonesia sampai ke seluruh penjuru tanah air ... !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "peran penting para pemuda,anatara lain:<br>1.B.M.Diah=menggunakan percetakan asia raya utk mencetak ratusan ribu eksemplar naskah proklamasi<br>2.M.Zaelani,Uteh riza,Ahmad tahir=Menyebarkan proklamasi ke sumatra dr jawa<br>3.Tenaga sukrela=Menyebar ke penjuru pulau dengan perahu<br>4.Dr mulut ke mulut warga NKRI<br>5.Penyebar luasan dengan siaran radio oleF.Wuz yg disuruh oleh syahrudin dengan persetujuan waidan B.Penelewen(Kepala bag.radio domei)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-rendahnya-tingkat-pendidikan-aspek-geografis-ekonomi-sos-809",
            "question": "Dampak Rendahnya tingkat pendidikan aspek geografis, ekonomi, sosial, budaya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ekonomi= sulit mendapat pekerjaan<br>budaya = kurangnya pengetahuan budaya yang ada\u00a0 di indonesia<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "geografis : letaknya yang kurang menjangkau, seperti di daerah pedesaan atau pegunungan.<br>ekonomi : waalaupun pemerintah sudah membebaskan pembayaran sekolah, akan tetapi untuk membeli buku atau peralatan sekolah lainya susah untuk membelinya, apalagi bagi orang kurang mampu.<br><br>maaf hanya itu yang saya tahu semoga dapat membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}